戴耀廷：法治已死

如果說因為有些人用了違法的方法去爭取他們認為是對的事，就會帶來法治災難，那麼當警察根本不問對錯，權力不受制約地任意執行法律，所帶來的就不止是法治災難了，而是法治的終結。
法治之為法治，不在於公民是否守法，因他們若違法自會受到法律制裁，而是在於手握法律賦予權力的人是否受到制約。若這些人不受法律的有效制約，法律只會淪為當權者的鎮壓工具，根本談不上法治。
真正的災難是由這些操弄法律的人去定義法治，結果是法治的真正含義被扭曲來遷就當權者的政治需要。人們再攪不清甚麼才是法治了。
以前我不會說香港法治已死，但當香港出現手握權力者，本應受法律制約的人，卻拒絕權力受制約，還反過來教訓公民甚麼是法治，而我們卻奈何不了此人，他不用為此承擔任何責任，那香港的法治就真的是死了！

要畢生以法律為事業嘅法律教授講出呢句野
對佢嚟講係幾大嘅勇氣
可以話係暫時宣布法治已死嘅最權威人物之一

deadbody仲未肯承認呢個事實

終於瞓醒嗱

叫余若微出嚟講幾句先

佢好早已經暗示過
但的確未正式宣布

係成個公民黨都係咁

你同佢講道理?依家人地話你知揸槍先係法治

其實佢同細佬有無偈傾?

以佢法律教授嘅身分 畢竟係畢生嘅事業
要佢正式宣布呢個事實都需要勇氣
但起碼佢終於都肯宣布

推上tweeter

佢真係脫胎換骨，講真話

戴教授
多謝你

法治而死，而家邊個大隻啲就邊個係法律

新post？
講啲嘢好似似曾相識

omdb

估唔到佢會直接講

pk署長又攪壇大佛 等睇香港同大陸比美國再插多幾刀

deadbody (Dead)

佢早排都屌過法庭變左政治工具
嗰日好似係有手足燒完法院之後
佢無割不特止仲叫法庭反省

戴耀廷：得不到人民信任的法院，只會淪為當權者壓制人民的法律工具

人地咁大個身份似你廢青咁9up咩

Push

大家唔好再笑Benny

He’s my hero!

佢表達過類似意思好多次
但係印象中好似未正式講「法治已死」

真係死左好耐

有法可依，有法必依，以法限權，以法達義，係戴耀廷所講嘅法治四個層次。以為法治精神純粹係守法係錯嘅，當法律唔能夠制衡當權者，就係法治崩壞嘅表現。

當和平合法嘅方式唔能夠再爭取到公義，以「犯法」嘅方式去爭取，即民主自由與人權，其實只係維護緊法治精神，呢啲都係戴耀廷講嘅。

Over my dead body 呢句真係好好笑

唔係笑佢講呢啲說話

係笑佢對香港前景太有信心

唔再笑全面進場

香港關係法可以收皮未

Too late

法官大撚哂

應該多d去外國講解，始終係港大法律系教授

其實佢只係派定心丸，講大家都想聽到嘅大話比香港人聽

你估法律幾黑暗佢哋自己唔知咩

誰大誰惡誰正確
正式成為香港法典

有條友仔之前過講法治有險可守喎

以前我好討厭戴妖
真心覺得佢膠

依家戴教授醒覺左
我認同佢係同路人

佢好似保釋等候上訴未必出得境
但係應該可以視像作供

over my dead body

dead body 未dead 吊緊鹽水

好諷刺，職業係捍衛法治，但現實法治已死

屌啦星 戴教授跟到咁貼

要定呢班狗既罪
就要建立新民主政府
重經法制 恢復死刑

行得咁前比人話傻仔仲要入過去坐

林鄭 黑警 冚家剷

楊onq 要死了

當有權力既人唔受法律約束
就變左人治

佢之前已經講過：
香港法律教育嘅重點已經要由「捍衛法治」，改為「重建法治」
其實已經暗示法治已死

重點唔係佢講就兇狠做就無撚影咩

每個人都應該有改變嘅機會

認左無法治班大狀點cap水

佢地老閪都話有險可守

由佢講出來真係特別具權威性⋯佢對法治的4個層次果篇文真係寫得好好 簡單易明又深刻 應該好大衝擊

唔止公民黨架 成個飯民都係咁
呢頭衝入立法會 嗰頭就話要玩制度內投爭

唉，所以香港一定要獨立，改組政府

與其笑佢訓醒
點解唔讚下佢進化左
下下以敵我心態去睇人真係會令同路人越來越多咩

補link：

進化咗

推

用ie? 後知後覺

估唔到戴耀廷會講事實出黎

嘩連佢都講d咁既野

Deadbody 係邊？

終於出櫃

條友坐完之後貼地左好多
之前好似都講過理解點解會有神獸

叫公民黨班撚樣出黎講法治已死啦

我十分尊重佢

Dead body肯醒未

好在有人心水清
如果公民黨守唔住法治 個黨= 不攻自破
咁何來有票？

法治已死
The Body is Dead

大陸D人唔反抗因為佢地廢
共產黨想係香港做同一樣野根本冇可能

人地大狀黨唔洗議席咩
戴生依家輕輕鬆鬆 梗係暢所欲言啦

呢個戴耀廷都贊成 要立會過半 否決政府預算案
我都覺得制度內制度外都要抗爭
無衝突
你覺得制度內完全無用都無問題
專心制度外戰線
大家各自努力

公民袋

楊on q
余若微
梁家傑

唔同意

真 兩傘黑警犯法都起碼會做下戲停職檢控
依家戲都唔做
pk鄧直接話黑警違規唔等於犯法
黑警根本就凌駕於法律

連登仔肯幫佢平反未

法律已經唔係由香港人制定
港共而家連自己制定的法律都唔守

同唔同意法治已死
同議席有乜關係

We are finally in line.

黑警連自己個通例都唔洗跟

冇錯，我14年喺明報睇過，啱啱搵返原來早喺05年佢已經有相關嘅類述：

【第貳拾捌期牆紙】 寸土必爭

TG :
FB :
IG :
WEB:

佢一早知 暗示過好多次
但係講唔出呢四隻字
算啦 法律界嚟講佢算最早講

守唔守法 係我定義呀！你吹 得我漲呀？

pish

佢未算遲
仲有over my dead body係後面

終於醒了....
有險可守班人呢

ho 7

讀緊law有冇得退學費

同意法治已死 佢係法律界地位都死啦
冇法治 咁佢個黨咪玩完 仲點cap水？
你估真係為求正義咁簡單咩

入嚟為咗睇deadbody gif

樓主的標題同我一模一樣，又會咁啱

戴耀廷：法治已死

光復香港之後需要有人才寫新憲法

終於講人話

因為真係幾震撼
呢四隻字終於由佢把口講出黎

我覺得關鍵在於老泛民班廢物太多柒事冇辦法令人信服
而家入去議會既人唔單止要有能力
更重要係有執政意志
唔係白頭佬呢d 要個位逗糧既垃圾

其實只要同外國證明法冶已死，黑警冇後果，久而久之就會撤資。

白手套bye bye 中國自己圍內打飛機

無錯
而家有法律教授back up
大家twitter傳開去

係 讀Law 冇撚用架啦
枝鎗指埋嚟 你屎都要食 仲要話好好味呀
唔食就違法 阻礙公職人員工作

跟得貼又屌
不過真心教授去美國推廣香港式法治啦

依家先知法治已死

無錯

Where is On Q?

出奇呀 屌
我寧願佢去做海外游說

左膠終於醒覺

麻煩各位朋友, 幫手發這個聯署出去, 幫手找人簽

這個聯署是請求白宮要求youtube解釋為什麼限制談及武漢肺炎的題目? 為什麼限制言論自由? 希望大家幫手發出去, 因為被黃標了, 會影響收入, 是中共打壓言論自由的手段之一, 不可以就這樣被人打壓

Google is censoring legitimate YouTube videos about the new coronavirus in China

另外這個國際聯署反對Youtube限制言論自由
麻煩都簽埋

你講得啱，文宣新方向

連登仔: 全世界都唔夠我黃 我屌哂你地老母

終於醒
希望更多人可以醒
今日都大大聲話法律容許警察犯法

呢張係咪要再改

搵食

估唔到
今日會出現戴耀廷>>>>>>>>>>Over my dead body

醒覺

覺醒

dead body 唔係楊岳橋一個人咁簡單，
而係成個支持泛民既群體共同概念

戴妖分分鐘都會被熱狗的

港大法律系教授認證法治已死
要推

死左好多年啦

仲有over my dead body

手足寫喺牆上面嘅一句 泛民已經開始睇到

番番去邊個有炮邊個就係法律個個年代啦

呢個時候仲驚呢樣嗰樣

咪同公民黨攬住一齊死囉

反正唔會投票畀佢哋

戴妖都有變返人嘅一日

要改走戴生

咪係
人地法律界個地位

以為同你一樣係連登打隻字咩

唔係未醒，係無勇氣

好撚中

Btw 林生真係
唔太關事

泛民試吓
今次一定保戴妖

戴耀廷喺港大教左好多年書
好多律師都係佢教出黎

公民黨不嬲都未醒
睇佢同梁天琦嘅辯論就明
不過如果你要我揀
寧願要公民黨都唔好要建制
都係個句 優先本土

其實過去八個月好多人都醒左，包括泛民，白鴿黨等等，所以唔好再用十幾年前嘅事去笑佢地啦。

好多香港人都完全無諗過港共政府可以恐怖成咁。香港亦變成軍政府統治，以往電視先見到嘅第三世界先有嘅嘢而家香港日日都發生緊。

當然仲有好多都仲係左膠，白頭老，南亞雄個啲

無錯
戴耀廷、佢、梁家傑、余若薇嗰D一定一早知咩事啦
係戴耀廷第一個有勇氣宣布法治已死

佢坐完監好似成個人醒咗咁

法席已死，所以唔應該選？
好牽強

多個真黃做Law好過讓個位俾共狗

黑警 VS 法冶

兩者只留其一，Time will tell

林鄭你諗諗佢

依家既法律都唔係依家既人定立,根本就唔公道,依家既法律已經過時,根本政府法律有過時就要翻倒佢,平民有槍先會有一個公道既社會

仲係法律界搵緊食, 就緊係唔會話法治已死, 法官不公...
次次問親都會答 : "我仍然相信法庭係公正 geh .."
佢地敢批評杜乜乜果 d 奶共官咩 , 就算心知有問題, 都唔敢講出黎, 怕比人抽稱.

當日佢係公民抗命
亦即佢知道佢犯左法，會承擔後果
而家佢係直接法治已死

教授

以前屌過你三恥, 多謝你戴教授

希望你可以拉番醒既多仲信香港法治既人

香港法治 正仆街

一早要平反啦

其實諗真啲佢係一個偉人
佢嘅理念造成咗香港兩次重要變革
包括抗爭模式同選舉文化

只不過書生論政，執行上柒事一浪接一浪

可免則免啦

有本土 投本土先
得飯民咪投飯民
冇先投公民黨呢類

本土>>>>泛民>公民黨呢類>>>熱狗

樓主唔好灰心
未來要靠你哋寫憲法
讀咗就唔好後悔
唯有讀好啲
千其唔好成為濁流嘅一部分

佢冇話法治已死
不過佢已經講明，某啲人嘅行為已經令法治冇辦法生效
最明顯係，PK鄧集團唔拉唔告721打人小牛農夫已經係呢樣。

讀埋落去啦
裝備好自己

法律係公道，但執法嘅人唔執法，選擇性執法而無人制衡到佢地呢個先係問題

唉

宜家先知？
法治死咗好撚耐啦，港豬仲未醒啊

老戴

由佢把口講

屌戴妖都識攬炒

Over my dead body 叫做柒咗都識得潛
余若微真係

佢入去坐完出黎直頭變左第二個人

真 由佢講

上屆搞緊雷動果個戴妖
今年都醒

但係仲有班人未醒

光復之後幫手重建法治

邊位手足咁有學識
拉丁文都識

呢個直頭係on9都做到咁多年律師

不過你撳入去佢FACEBOOK原文
最多人LIKE果個都重係發緊DEADBODY夢既港豬

85罷工

坐完出黎個人醒左

唔好嘥讀埋去
最多convert英國牌移民

其實佢而家點睇公民抗命
我覺得公命抗命由始至於都係喚醒人關注某d議題的方法
根本唔係抗爭手段
但有唔少人仍然揸住戴教授所講的公命抗命
認為犯左法就應該坐監

其實真
佢當初已經提倡佔中 係唔知點解變左金鐘
不過真係書生論政

你見佢作為極高學歷份子、法治捍衛者之一
2月仲叫人用舊布整口罩就知點解香港法治會死

其實同香港獨立一樣原理
泛民係唔會認同你獨立
因為咁做 佢會冇議席
所以講到尾 都係議席 利益
連登仔醒下 唔好成日迷戀泛民 做泛粉plz

onQ依家都話未死

法治冇辦法制衡最高權力者就會失效

Bravo!!!!!

戴妖講人話
叫返戴教授先

又一個左膠覺醒

依家先醒

真

遲醒好過唔醒

以前唔係幾鐘意佢 覺得佢好左膠
宜家幾respect 佢

你可以去參選
但人地投唔投你又係一回事

你問心，假設你認為法治已死，你仲會唔會投比呢班人？

所以權力都應該受到人民制衡
包括立法權 執法權 司法權
不受人民制衡的權力隨時會失控
民主最核心的價值唔係授予權力 而係制衡權力

Dead body (already dead)

佢好勁
係政府上行前咗好多

屌醒左

燒法院應該無反對？？？？？？

條友之前已經開過聲講過理解點解會有神獸
但由佢第一個講「法治已死」

屌醒左

燒法院應該無反對？？？？？？

利申： 不支持犯法

O V E R

燒法官都好似無反對

我唔信呢套制度，但我會照做

我覺得冇用，但我會照做嘅例子有海牙聯署
法治已死同投票其實邏輯上並非沖突

要全部香港人一齊重新定立所有法律先可以再有法治,一定時間再LOOP過咁先公平

推推推

唔想bin c，但楊岳僑呢個人，
喺呢個時候就住香港法治呢個問題，
係好應該出嚟講兩句。

咁係因為咩理由令到你覺得無用但照做呢？

其次有無衝突真係睇個人，如果法治已死呢個觀念夠多人認同，一定會打擊到啲律師嘅選票

出自佢把口真係好 諷刺但我鐘意

721831101111

算係咁戴妖都講呢啲

等睇deadboby開口打爛自己飯碗

有人喺戴教授個post下面tag咗佢

你覺得真係法律本身既問題咩？

True

好啦 貼埋今次 以後唔貼

其實好易明
有人殺人販毒打劫
你會唔會話，你殺人，你破壞法治！
犯法同破壞法治根本兩樣野
犯法俾告，入獄就係有犯治
有人犯法可以逍遙法外（黑警）
有人犯法就大大力重判，告最重罪。
一係就濫告，玩程序唔俾保釋未定罪先坐一年半載。
一係就玩程度，拖延審判（屌你老母梁天琦判詞話11月有，等撚到依家都無影）
呢d先係破壞法治

放返出黎有進化到

正解

以前中學通識都有教
本書好似戴妖有份寫

好事

香港法治 有險可守

佢副body 畀人踩爛未don’t fucking care
只不過你當年出嚟選，講出呢句豪言壯語
作為議員，唔係諗住咁唔負責任嘛

輸了...法治終於輸

佔中三子一向都值得尊敬

香港法治已死，請美國取消關係法

通例最終解釋者係處長
曱甴強，比卡超一句endorse你無事
班黑警根本唔會有後果
比如之前個黑警比人踢爆宿舍住左外母定老母
條例寫話除非獲得處長同意
曱甴強一句話ok就ok
根本係玩撚曬

push

OnQ(dead)

教授又升level變咗完全體

三毛熱狗情何以堪

呢張要update

好可悲
見證住香港沉淪至此
但揭止唔到

戴妖講得出呢番說話都幾明顯
法治, 一國兩制已死
之後仲J擊佢既人真係得保皇果邊

法治一早死左 認清事實啦

好post要推

呢條友，第一日已經feel到見風使航世界仔仲期望佢有作為

係咪可以啓動Over my dead body ?

其實我地每個人都有責任
點解立法會投票率咁低？點解年青人選民登記率最低？點解唔搶攻功能組別？

如果大家十年前開始做已經唔同哂

當年讀通識讀過佢嘅見解非常認同佢嘅以法達義
由佢講法治已死真係忍唔住嘆氣

其實中學有讀過LS都知
法律限唔權只係人治
香港係人治社會搞清楚

無「我宣布」

三權合作，一國一制

宜家睇返轉頭721真係打開潘朵拉盒子既一日

Dead body: m i a joke to u？

藍絲：你犯法就要拉。

法律教授：法治精神重於約束當權者。

藍絲：點會呀，你犯法就唔啱啦總之！搞搞震！（下刪10000字）

【突發】高登音樂台被鼠王芬告到要摺?!

終於...

佢都訓醒

坐完仲覺得仲有法治既話真係冇得救

下面張圖要換咗教授了。

頂，想share 去tg，但down咗落黎成30mb

Push.

香港法治其實係真笑話
你見冇黑警要上庭已經知

在美國大法官係由人民選出來

以後禁呢張改圖，改口叫返戴教授

推推推推推推

對於從事法律有關事業嘅人黎講，承認香港已經喪失法治係一見幾咁痛苦同難嘅事
我曾經deep down深信我地仲未行到個一步，但係經歷左咁多野，我認知到我做緊嘅野已經係無用，我識法律已經幫唔到手，因為對手係咁搬龍門，依家唔係人治，而係tyranny

死咗9世
由97年 已經死

成個公民黨冇得救

法治已死 正式啟動

百屌成材

哦
咁點？

但一眾律師議員仍然扮訓

冇助訟已經證明係有錢人玩具

班狗殺人放火金腰帶，如果仲話香港有法治，真係見一個屌一個

所以支共係咁放風話好驚過半
上年區會都冇講過 泛民過半先識驚
功能組別照投 議會外照抗爭 要美國去監督

雖然大家早就知，但由教law既講出黎係有多d份量

之後泛民班友去美國直頭要quote返哩段話啦

從來一直都知法律係俾班權貴玩弄普通人既手段

法你老母咩

楊岳橋睇撚到未

想睇佢講點解有神獸嘅post 跪求link

叫佢教下個over my dead body la

只少唔會影響到佢

其實deadbody 最大問題都唔係唔肯認 而係佢係無守護過 當然公民黨法律背景果堆都係一樣 最做得野果幾個反而係其他職業
或者咁講 香港班法律人仕根本就無能力守護 所謂好既法官 都係極為保守既一派

所以光復之後最高大法官一定要由人民投票選出

叫楊onQ出來解釋兩句

同感

終於唔係放監出嚟法治已死

仲瞓緊喎

一底一面啫。玩政治嘅，唔駛諗得太純潔

幾時到公民黨班大狀？

連法律學者都開到聲

法治嘅最入面其實只係鎗同暴力

不能認同更多

已死啊

連佢都咁講

唔再叫戴妖戴狗

呢條友根本一味9吹
無乜發表過有意義既說話

嗱公道啲講句佢之前喺nyt叫人咪撚信個court會有用
可能英文冇乜人有睇

Can Hong Kong’s Courts Save the City?
Don’t count on it.

That people come to me is comforting: It suggests that even though the government and the Legislative Council have failed us, Hong Kongers still believe in our judges. It is depressing because I fear that they will be disappointed.

所有食物只系 碳水化合物 蛋白質 同 脂肪

未醒嘅係公文袋

Yup

戴耀廷站在楊岳橋的頭上

係時候叫班法律從業員去自決啦

覺醒了

認清事實

死左好耐

佢只想營造投佢一票香港法治就有希望既氣氛
所以不停吹法治笈笈可危
所以大家要將手上神聖一票投俾佢

連登仔其實都係又唔做野，又唔讀書

網上有人抨擊戴先生 稱他為戴妖

不乏抹黑咒罵

我認此乃轉移視線 甚至對年輕進行錯誤引導

所以 再次希望大家重新思考 戴先生的作為有否對香港有裨益

而他發動的佔領中環 其實係民主運動的正確示範

而擂動 係共黨極為害怕的手段

以上的行為 我都認為無問題

我睇得出戴先生救港的心

勁過陳雲 有食藥

我相信當年我地好多人都左膠過

deadbody死咗去邊

戴耀廷講政治潔癖及私了

法官都要屈服喺槍下

軍閥

慘

係deadbodies

法治已死

戴教授
本地法律學者終於肯出聲講法治已死
希望有政黨會出聲明表態

叫一個法律系教授親口講出黎

是但啦

從來法治嘅背後都係靠武力來維護

而家武力大曬啦

覺得仲有法治既人只係不停搵啲零星既個案去說服自己仲有法治 不願意去面對一啲公然挑戰法治既事件 每次有黑警鬼扯一通果陣 佢地都唔會出聲 當有藍絲甚至黃絲被判刑果陣 佢地就話仲有法治

一刀片埋去公民袋度
人地靠大律師包裝搵食架屌你
法治已死咁佢地點算

遲左半年，不過算係咁，dead body自己檢討下

果下已經係啦

坐咗幾耐？

及及可危

吊緊鹽水

誰大誰惡誰正確

戴妖仲抽水

法治已死 大狀黨存在價值亦隨之而消失 惟一最後價值係由佢地去宣布法治已死 之後自己企開啲

尊敬

律師黨有利益關係，佢地講嘅嘢聽下好，唔使當真

永續抗爭，議會好撚多油水

需要更大量既案例，整理，散佈
香港過去個底好好
U turn要有力

幾個月前已經撰文講過

正義在香港越走越遠。。。但大家要堅持到底

香港已經 game over, 所以一定要反抗，復仇

佢應該係見到鄧炳強軍法於一身嬲得滯

全民勇武，唯一出路

希望佢用佢身份可以做多d野

早一年都唔肯講

是撚但啦
見成班傻鳩仲話九月投立法會
笑撚死 呢個就係你班支港人做奴隸既原因
放心 我九月一定含撚投票投比泛民
反正我移民證都整撚埋
有咩事咪走佬 睇你班支那港豬死不知幾開心

本身黃喱邊政治光譜左膠到右膠都有
你唔可以假設大家都係有同一個終點
喱次合作更加似為、渡過同一個關卡而合作 咁你就唔會為任何人作風同自己唔一樣而有咩失望

2008年

OMDB

其實錢嘉樂尋日句嘢幾有趣
「最緊要係我做嘅嘢係啱嘅，犯法無問題的」
如果件事係啱但法律話你錯
究竟錯嘅係邊個

果然仲未訓醒。

估唔到佢會認

支持

佢坐完監出嚟貼地左好多

Over my dead body 呢？
又去咗玩？

戴耀廷呢個講法係一個必需散佈開去既信息。因為777正正是借用緊法治(西方道德觀入面既重要支柱)去合理化佢地既暴行。一日仲有"法治", 一日佢地都仲可以用法治擋晒"警暴"指控。的確唔少人覺得, 777係用緊武力去"維護法治" 呢個係一個心理屏障, 廢老用呢個屏障去令自己心安理得咁接受警暴。但係當社會共識係"法治"已死, 咁廢老就會為警暴而差生道德矛盾.矛盾愈大, 保皇要平服佢地心理用既資源損耗就愈大. 777係會注意民意, 但係只限於支持者既民意。動搖到佢地, 就會動搖到777政權既根本。

但係777用緊愚民手法, 戴耀廷呢種諗法係千錘百鍊出黎,
入面有好多道德/邏輯前設,要廢老一時三刻明白其實係有難度
廢老唔明, 咁好快就會跳過內容。佢地真係唔明, 唔係扮出黎。
所以如果要宣傳唔可以直接轉術戴耀廷講既野, 文宣上應該用翻佢地會明白既用語. 剩係用權威呢個point唔足以令廢老信服, 我地可能會知戴耀廷背景好勁, 講野十分可信, 有根有據, 但係廢老唔會知。佢地會覺得戴耀廷只係民主派一員。班廢老會覺得政府先係權威,或者兩邊都係權威,點解要信你戴耀廷 (政府好多時都會用"專家"出黎抵銷權威意見, 所以唔好睇少湯十一呢班友既破壞力。).

要用事實展現俾佢地睇法治已死。例如: 法治個概念即係天子犯法都與庶民同罪。 即係平民唔可以用電單車去撞人, 天子都唔可以當街用電單車去撞人, 家下係唔係即係散仔仲大過天子, 仲大過法治? 咁係唔係散仔就可以打死法治? 定還是個散仔咁樣唔需要被捕, 平民咁樣做都唔需要被捕?

唔好俾佢地spin 走去抵唔抵死, 受唔受害, 聚焦係警察呢一個行為上面既對錯。用西方世界對待尿紫揚既方式就最好。唔好俾佢地話拉開黎睇, 法律就係聚焦係一個行為上, 除非背後原因係有條例可以撇除刑責(但係呢個係法庭決定, 警察只係執法者), 否則背後原因只有可能成為減刑因素, 同件事有無錯係無關係。

不妨將思考過程咀嚼左先再送出去, 廢老唔明, 就餵埋入佢口等佢地明。佢地好多時都無能力深度思考。要心平氣和,一躁急就會溝通唔到。 PK Tang 就係想用年少無知同心高氣傲去破壞抗爭者形象。777已經重整旗鼓, 想慢慢修服缺口, 將自己既暴行歸零, 抗爭者如果心浮氣躁, 好易就會俾佢地埋單。沉著應戰, 將思考普及到每一個人, 咁777終有一日會唔夠資源去控制思想。事實上, 單單係上一年,777政權既資源消耗已經增加左好多。

書生造反

Over my dad body

死撚咗十世

香港人已經絕望

又係時候拎返dead body 出黎

之前信報月刊，講余若微2000個時，由行政機關（律政司），而唔係終審法院提出要求釋法，已經違反了基本法，當時有傳法官諗住總辭，但最後呢？其實法律界人應該一早知道法治已死，只係唔擺上台面

不嬲都話 法治 同 依法而治 分別
刑事案件選擇性擺上court 就已經唔係法治
7.21

槍同暴力乜唔係獨裁最入面咩，點解變左係法治？

賺夠錢出國生活
反枱不了

因為其他法律相關職業嘅人一認就等於認同自己嘅職業已經成日一文不值嘅垃圾
講真就算唔講佢地個人政治立場，讀得法律點會睇唔出香港法治已死...交通警撞人都無事，真係盲嘅都知..
戴耀廷係難得肯面對現實嘅人

如果諗唔到方法停擺立法會，都係要係制度下同班保皇死過
係制度下玩雖然唔可以達成大家最後目標，但係kind of buy time既buffering 手段黎

其實可能concern唔同 如果律師喱刻屌法官 可能牌都無埋 又會俾啲垃圾建制入位 讀咁多年書 講幾句 就牌都無埋⋯
好聽就名哲保身 唔好聽就自私

政府擁有呢3種：槍丶暴力、獨裁，之後執行政府所謂嘅法治

[推爆呢個post!] 大家一齊裝「爆門警報器」幫唔幫到手足?

的而且確香港巳冇法治可言 pk鄧的言行巳說明香港的實況 只要佢話係就係

deadbody要靠名存實亡既法治cap水

點解要勇氣？根本係血淋淋嘅事實擺在眼前，在於你用咩態度面對姐

佔領中環，正式啓動。

叫佢收皮啦，見冇人join佢玩，咪講兩句法治已死，討下大家歡心

其實可以取消香港關係法
無差別制裁全體黑警公安部、高官、中聯辧、港澳辦

死左好耐啦

有權力者唔死，東方之珠死

凡事以敵我心態去唸，就係敵人既'人民鬥人民'

蒼天已死 黃天當立

大陸: 太好太好，咱們可以大舉入侵取代外部勢力

而家先講?

首先你要肯定嗰班人唔係當打份工嘅心態
佢地同抗爭者嘅目標我唔覺得係一致

從來都冇可能咁ideal完全一致
不過認同如果要係體制內buy time,黃碧雲，白頭佬呢d柒頭一定要退落黎

你真心定咩
法治面前 窮人含撚都應該就有2個decade 歴史
佢由頭到心知肚明，只係專注經營自己個光環同形象同政治生崖
人地手執外國護照，大量離岸資產，有咩事個日就拿拿聲飛走潛水
係香港班民智未開on9先會覺得佢係「有心無力」

同啲人講林鄭廢一樣on9，conceal 嚟架咋，真正目的係genocide ，過多廿年可以掘番呢啲回覆出嚟比文明國家啲人寫史書記錄extinct 咗嘅香港人

up

不用分那麼細
反正都係為同一個政權服務
一個喺前線直接鎮壓香港人
一個喺後勤扮哂公平公正咁迫害香港人
就好似中國公安同中國法官的關係咁

通識書都係佢寫
醒了

法律面前窮人含撚左起碼二十年，依家先講法治已死，仲有有打手話勇敢

:(

Support

法治精神，正式死亡！

左膠都知法治已死了

遲左十年起碼

推推推推

政府為左保住自己同黑警而支持攬炒，大家要堅持活躍地反抗。

樓豬邏輯又係咁差
戴妖只係話佢以前唔會講法治已死
佢完全無講過宜家會講法治已死
佢講出一堆條件等於法治已死
但無講過佢覺得宜家符合佢講的條件

好心你地開post d on9唔好成日以為自己好叻 濃縮人地講嘅野 但又曲解人地嘅意思

而家無嘢去制衡黑警先係最大問題

有險可守

Over my dead body

遲到好過無到

我唔覺得我有曲解
我有追開戴教授post 佢一直有講而家已經符合曬呢D條件
再者 佢更新咗個post
加咗句
/法治雖已死，但我有信心，因法治的種子早已深植入香港的土壤，時機來到，必會浴火重生。/

讀左咁多年 未想認住

仆街橋:「仍有險可守，就唔可以與暴政玉石俱焚」

Lm

只能靠法律搵食既人唔敢講出口

阿教授都肯認,算係咁啦

其實過咗咁耐，佢會唔會醒

係咪啱啱放監?

進化左?!
究竟戴耀廷EX

佢真係上年八月中先暫時放出黎保釋等候上訴
佢放出黎之後都有寫文講「私了」正當性、有人火燒法院之後佢無割之餘仲話「法庭失去人民信任嘅話只會淪為政治工具」

老戴都醒了
都算係欣慰

法律界罷工未

deadbody